特首林鄭響應中國 個資登記老人運用智能技術 老人八達通實名制

新聞是要這樣看的。

//行政長官林鄭月娥出席電台聯播節目，回應有關2元乘車優惠年齡門檻降至60歲的問題，她表示，會逐步轉為「實名制」，需要具名登記、要用有相片的八達通卡。

林鄭月娥說，計劃相當昂貴，會納入2021/22年度的財政預算案，但前提是要避免濫用，強調已有時間表、路線圖。//

//11月25日，國務院辦公廳印發《關於切實解決老年人運用智能技術困難的實施方案》，通知表明，各地不得將「健康碼」作為人員通行的唯一憑證，對老年人等群體可採取憑有效身份證件登記、持紙質證明通行、出示「通信行程卡」作為輔助行程證明等替代措施。//

漏網老人，一網打盡。

作者

首先係老人 之後就越來越細
仲有其他套路咩？

有著數用但出賣個人私隱
好合理